創意抗爭 保持新鮮 鸁取人心

【代海外關心香港的朋友 post】

我特如其來有一個諗法。我地所有人都係一樣，如果有一件新既事件發生左，我地會好好奇，好多人談論。
但係如果日日都發生既時候，新鮮感無左，好快就俾人忽略。
而且唔開心既野好多人都會覺得，點解我要睇一D同我無關係但又令我心噏既野。。。我地可以將心比已。無人想日日睇到敘利亞打仗既影片，可能眼見到，個腦就會自動pass。

我亦都見到點解有幾次香港既抗爭可以自動吸引到外國既媒體，就係因為香港人既奇想，創意，同埋幽默感。

而且很重要很重要，每一次新類型發聲或抗爭都改寫左香港既歷史！！不斷都會有人記得及提起！！我可以隨便舉幾個例子：
1. 最開始既黃雨傘，2.唱聖詩，3. 連儂遍地開花，4. 幻彩Fing香江激光活動，5. 和你飛接機活動

如果有留意幻彩Fing香江活動，當中都會有一D外國人願意參與及認同。
如果我哋能夠吸引更多眼球既話，可能我地既影響力會更加大，可以俾到更大既壓力。唔係話要同和理非非，勇武等割蓆，而係兄弟爬山既觀念。我明白和理非非同勇武之前都唔想抗爭變到好似“嘉年華會”咁，呢個我贊同。但如果呢個“嘉年華會”係有一定既影響力，又可以俾群眾有一個休養生息既機會，我覺得試下無妨。

我呢個奇想出左黎後，我上網查下有無人講過差唔多既野。我search "Creative Protest", 第一個竟然係Martin Luther King 既一個speech。其中一個理念我真係諗唔到可以點樣達到。

因為意思係““有機會””令““部分””藍絲同埋撐政府既人都企埋響我哋果邊。

"As we protest, our ultimate aim is not to defeat or humiliate the white man but to win his friendship and understanding. We have a moral obligation to remind him that segregation is wrong. Let us protest with the ultimate aim of being reconciled with our white brothers."

如果可以成功既話，希望好似當年馬丁路德金既運動一樣，改變到一個無人認為能夠改變既一個社會價值觀或者制度。

我無香港既Email 我申請唔到連登，如果有巴打絲打可以幫手響連登提議下，集合網民既力量，創造新一類型既抗爭方式。唔再只係“和理非非”同“勇武抗爭”，可能下一個“兄弟爬山”既方法會係“創意抗爭”。

推👍